[
  {
    "id": 1,
    "question": "ما هو أول أركان الإسلام؟",
    "options": [
      "الصلاة",
      "الزكاة",
      "الشهادة",
      "الصوم"
    ],
    "level": 1,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "الشهادة"
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "من هو خاتم الأنبياء؟",
    "options": [
      "عيسى",
      "موسى",
      "محمد",
      "إبراهيم"
    ],
    "level": 1,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "محمد"
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "ما هو اسم الكتاب الذي أنزل على النبي محمد؟",
    "options": [
      "الإنجيل",
      "التوراة",
      "القرآن",
      "الزبور"
    ],
    "level": 1,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "القرآن"
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "كم عدد ركعات صلاة الفجر؟",
    "options": [
      "ركعتان",
      "ثلاث ركعات",
      "أربع ركعات",
      "ركعة واحدة"
    ],
    "level": 1,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "ركعتان"
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "ما هو الشهر الذي يصوم فيه المسلمون؟",
    "options": [
      "رجب",
      "محرم",
      "رمضان",
      "ذو القعدة"
    ],
    "level": 1,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "رمضان"
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "ما اسم أول مسجد بُني في الإسلام؟",
    "options": [
      "المسجد الحرام",
      "المسجد النبوي",
      "مسجد قباء",
      "المسجد الأقصى"
    ],
    "level": 1,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "مسجد قباء"
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "ما هو اليوم المقدس في الأسبوع عند المسلمين؟",
    "options": [
      "السبت",
      "الخميس",
      "الجمعة",
      "الأحد"
    ],
    "level": 1,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "الجمعة"
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "ما هو عدد الصلوات المفروضة في اليوم؟",
    "options": [
      "خمس صلوات",
      "ثلاث صلوات",
      "سبع صلوات",
      "ست صلوات"
    ],
    "level": 1,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "خمس صلوات"
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "إلى أي اتجاه يتوجه المسلم في صلاته؟",
    "options": [
      "الشرق",
      "الشمال",
      "الجنوب",
      "القبلة"
    ],
    "level": 1,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "القبلة"
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "من هو أول خليفة في الإسلام؟",
    "options": [
      "عمر بن الخطاب",
      "علي بن أبي طالب",
      "عثمان بن عفان",
      "أبو بكر الصديق"
    ],
    "level": 1,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "أبو بكر الصديق"
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "ما هو عدد سور القرآن الكريم؟",
    "options": [
      "114",
      "112",
      "113",
      "115"
    ],
    "level": 2,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "114"
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "من هو النبي الذي ابتلعه الحوت؟",
    "options": [
      "نوح",
      "يحيى",
      "يونس",
      "صالح"
    ],
    "level": 2,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "يونس"
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "كم مرة يُذكر اسم محمد في القرآن؟",
    "options": [
      "4 مرات",
      "10 مرات",
      "25 مرة",
      "مرة واحدة"
    ],
    "level": 2,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "4 مرات"
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "ما اسم جبل الذي كلم الله عليه موسى؟",
    "options": [
      "جبل أحد",
      "جبل الطور",
      "جبل عرفات",
      "جبل ثور"
    ],
    "level": 2,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "جبل الطور"
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "ما هي أول سورة نزلت من القرآن؟",
    "options": [
      "سورة الفاتحة",
      "سورة العلق",
      "سورة الناس",
      "سورة الإخلاص"
    ],
    "level": 2,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "سورة العلق"
  },
  {
    "id": 16,
    "question": "من هو النبي الذي بُني عليه الكعبة؟",
    "options": [
      "إبراهيم",
      "إسماعيل",
      "نوح",
      "موسى"
    ],
    "level": 2,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "إبراهيم"
  },
  {
    "id": 17,
    "question": "ما هو عدد الأشهر الحُرُم؟",
    "options": [
      "3",
      "4",
      "2",
      "5"
    ],
    "level": 2,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "4"
  },
  {
    "id": 18,
    "question": "من هو أول من أسلم من الصبيان؟",
    "options": [
      "علي بن أبي طالب",
      "عثمان بن عفان",
      "أبو بكر الصديق",
      "عمر بن الخطاب"
    ],
    "level": 2,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "علي بن أبي طالب"
  },
  {
    "id": 19,
    "question": "من هو الصحابي الذي لقب بسيف الله المسلول؟",
    "options": [
      "خالد بن الوليد",
      "حمزة بن عبد المطلب",
      "علي بن أبي طالب",
      "بلال بن رباح"
    ],
    "level": 2,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "خالد بن الوليد"
  },
  {
    "id": 20,
    "question": "ما اسم الليلة التي نزل فيها القرآن؟",
    "options": [
      "ليلة القدر",
      "ليلة النصف من شعبان",
      "ليلة الجمعة",
      "ليلة المعراج"
    ],
    "level": 3,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "ليلة القدر"
  },
  {
    "id": 21,
    "question": "ما السورة المسماة عروس القران",
    "options": [
      "سورة البقرة ",
      "سورة التوبة",
      "سورة الرحمان",
      "سورة الفاتحة"
    ],
    "level": 3,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "114"
  },
  {
    "id": 22,
    "question": " من هو النبي المسمى ذي النون ",
    "options": [
      "نوح",
      "يحيى",
      "يونس",
      "صالح"
    ],
    "level": 3,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "يونس"
  },
  {
    "id": 23,
    "question": "من هو النبي المسمى إسرائيل ",
    "options": [
      "يعقوب   ",
      "موسى  ",
      "يوسف ",
      "إدريس"
    ],
    "level": 3,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "يعقوب"
  },
  {
    "id": 24,
    "question": "   ما المقصود بصياصيهم في قوله تعالى  (وَأَنزَلَ الَّذِينَ ظَاهَرُوهُم مِّنْ أَهْلِ الْكِتَابِ مِن صَيَاصِيهِمْ وَقَذَفَ فِي قُلُوبِهِمُ الرُّعْبَ)  )",
    "options": [
      "مدنهم",
      "بيوتهم",
      "جبالهم",
      "حصونهم"
    ],
    "level": 3,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "حصونهم"
  },
  {
    "id": 25,
    "question": "ما هي أول سورة نزلت من القرآن؟",
    "options": [
      "سورة الفاتحة",
      "سورة العلق",
      "سورة الناس",
      "سورة الإخلاص"
    ],
    "level": 3,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "سورة العلق"
  },
  {
    "id": 26,
    "question": "من هو النبي الذي بُني عليه الكعبة؟",
    "options": [
      "إبراهيم",
      "إسماعيل",
      "نوح",
      "موسى"
    ],
    "level": 3,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "إبراهيم"
  },
  {
    "id": 27,
    "question": "ما هو عدد الأشهر الحُرُم؟",
    "options": [
      "3",
      "4",
      "2",
      "5"
    ],
    "level": 3,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "4"
  },
  {
    "id": 28,
    "question": "من هو أول من أسلم من الصبيان؟",
    "options": [
      "علي بن أبي طالب",
      "عثمان بن عفان",
      "أبو بكر الصديق",
      "عمر بن الخطاب"
    ],
    "level": 3,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "علي بن أبي طالب"
  },
  {
    "id": 29,
    "question": "من هو الصحابي الذي لقب بسيف الله المسلول؟",
    "options": [
      "خالد بن الوليد",
      "حمزة بن عبد المطلب",
      "علي بن أبي طالب",
      "بلال بن رباح"
    ],
    "level": 3,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "خالد بن الوليد"
  },
  {
    "id": 30,
    "question": "ما اسم الليلة التي نزل فيها القرآن؟",
    "options": [
      "ليلة القدر",
      "ليلة النصف من شعبان",
      "ليلة الجمعة",
      "ليلة المعراج"
    ],
    "level": 3,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "ليلة القدر"
  },
   {
    "id": 31,
    "question": "من هو النبي الذي آمن به جميع قومه",
    "options": [
     "إبراهيم",
      "إسماعيل",
      "نوح",      
      "يونس"
    ],
    "level": 4,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "يونس "
  },
  {
    "id": 32,
    "question": "“من هو الصحابي الذي لقب بـ “غسيل الملائكة",
    "options": [
      "حنظلة بن أبي عامر",     
      "علي بن أبي طالب",
      "عثمان بن عفان",      
      "عمر بن الخطاب"
    ],
    "level": 4,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "حنظلة بن أبي عامر"
  },
  {
    "id": 33,
    "question": "وقعت حادثة الإسراء والمعراج",
    "options": [
      "في السنة الثانية من البعثة",
      "في السنة الخامسة من البعثة",
      "في السنة السابعة من البعثة",
      "في السنة العاشرة من البعثة"
    ],
    "level": 4,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "في السنة العاشرة من البعثة"
  },
  {
    "id": 34,
    "question": "أحد هؤلاء لم يكن مؤذن  في زمن الرسول ",
    "options": [
      "بلال إبن رباح ",
      "بلال إبن رباح ",
      "عثمان بن عفان",
      "أبو محذورة"
    ],
    "level": 4,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "عثمان بن عفان"
  },
  {
    "id": 35,
    "question": "صحابي استمعت له الملائكة وهو يتلو سورة البقرة ",
    "options": [
      "بلال إبن رباح ",
      "بلال إبن رباح ",
      "عثمان بن عفان",
      "أسيد إبن خضير "
    ],
    "level": 4,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "أسيد إبن خضير "
  },
  {
    "id": 36,
    "question": "ما هي المدة التي نزل فيها القرآن",
    "options": [
      "عشرون سنة  ",
      "واحد  عشرون سنة ",
      "إثنان عشرون سنة ",
      "ثلاثة عشرون سنة "
    ],
    "level": 4,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "ثلاثة عشرون سنة "
  },
  {
    "id": 37,
    "question": "متى تم بناء مسجد رسول الله ",
    "options": [
      "السنة الأولى للهجرة",
      "السنة الثانية للهجرة",
      "السنة الثالثة للهجرة",
      "السنة الرابعة للهجرة"
    ],
    "level": 4,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "السنة الأولى للهجرة "
  },
  {
    "id": 38,
    "question": "ما هو لقب عثمان بن عفان",
    "options": [
      "أسد الله",
      "ذو النورين",
      "الصديق",
      "الفاروق"
    ],
    "level": 4,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "ذو النورين"
  },
  {
    "id": 39,
    "question": "من هو إبن أبي قحافة ",
    "options": [
      "علي بن أبي طالب",
      "عثمان بن عفان",
      "أبو بكر الصديق",
      "عمر بن الخطاب"
    ],
    "level": 4,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "أبو بكر الصديق"
  },
  {
    "id": 40,
    "question": "ما اسم الليلة التي نزل فيها القرآن؟",
    "options": [
      "ليلة القدر",
      "ليلة النصف من شعبان",
      "ليلة الجمعة",
      "ليلة المعراج"
    ],
    "level": 4,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "ليلة القدر"
  },
   {
    "id": 41,
    "question": "ما السورة المسماة عروس القران",
    "options": [
      "سورة البقرة ",
      "سورة التوبة",
      "سورة الرحمان",
      "سورة الفاتحة"
    ],
    "level": 5,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "114"
  },
  {
    "id": 42,
    "question": " من هو النبي المسمى ذي النون ",
    "options": [
      "نوح",
      "يحيى",
      "يونس",
      "صالح"
    ],
    "level": 5,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "يونس"
  },
  {
    "id": 43,
    "question": "من هو النبي المسمى إسرائيل ",
    "options": [
      "يعقوب   ",
      "موسى  ",
      "يوسف ",
      "إدريس"
    ],
    "level": 5,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "يعقوب"
  },
  {
    "id": 44,
    "question": "   ما المقصود بصياصيهم في قوله تعالى  (وَأَنزَلَ الَّذِينَ ظَاهَرُوهُم مِّنْ أَهْلِ الْكِتَابِ مِن صَيَاصِيهِمْ وَقَذَفَ فِي قُلُوبِهِمُ الرُّعْبَ)  )",
    "options": [
      "مدنهم",
      "بيوتهم",
      "جبالهم",
      "حصونهم"
    ],
    "level": 5,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "حصونهم"
  },
  {
    "id": 45,
    "question": "ما هي أول سورة نزلت من القرآن؟",
    "options": [
      "سورة الفاتحة",
      "سورة العلق",
      "سورة الناس",
      "سورة الإخلاص"
    ],
    "level": 5,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "سورة العلق"
  },
  {
    "id": 46,
    "question": "من هو النبي الذي بُني عليه الكعبة؟",
    "options": [
      "إبراهيم",
      "إسماعيل",
      "نوح",
      "موسى"
    ],
    "level": 5,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "إبراهيم"
  },
  {
    "id": 47,
    "question": "ما هو عدد الأشهر الحُرُم؟",
    "options": [
      "3",
      "4",
      "2",
      "5"
    ],
    "level": 5,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "4"
  },
  {
    "id": 48,
    "question": "من هو أول من أسلم من الصبيان؟",
    "options": [
      "علي بن أبي طالب",
      "عثمان بن عفان",
      "أبو بكر الصديق",
      "عمر بن الخطاب"
    ],
    "level": 5,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "علي بن أبي طالب"
  },
  {
    "id": 49,
    "question": "من هو الصحابي الذي لقب بسيف الله المسلول؟",
    "options": [
      "خالد بن الوليد",
      "حمزة بن عبد المطلب",
      "علي بن أبي طالب",
      "بلال بن رباح"
    ],
    "level": 5,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "خالد بن الوليد"
  },
  {
    "id": 50,
    "question": "ما اسم الليلة التي نزل فيها القرآن؟",
    "options": [
      "ليلة القدر",
      "ليلة النصف من شعبان",
      "ليلة الجمعة",
      "ليلة المعراج"
    ],
    "level": 5,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "ليلة القدر"
  },
   {
    "id": 51,
    "question": "نبي دفن بعد النبي محمد",
    "options": [
      " عيسى",
      "دانيال ",
      "موسى ",
      "يونس "
    ],
    "level": 6,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "114"
  },
  {
    "id": 52,
    "question": " من هو النبي المسمى ذي النون ",
    "options": [
      "نوح",
      "يحيى",
      "يونس",
      "صالح"
    ],
    "level": 6,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "يونس"
  },
  {
    "id": 53,
    "question": "من هو النبي المسمى إسرائيل ",
    "options": [
      "يعقوب   ",
      "موسى  ",
      "يوسف ",
      "إدريس"
    ],
    "level": 6,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "يعقوب"
  },
  {
    "id": 54,
    "question": "   ما المقصود بصياصيهم في قوله تعالى  (وَأَنزَلَ الَّذِينَ ظَاهَرُوهُم مِّنْ أَهْلِ الْكِتَابِ مِن صَيَاصِيهِمْ وَقَذَفَ فِي قُلُوبِهِمُ الرُّعْبَ)  )",
    "options": [
      "مدنهم",
      "بيوتهم",
      "جبالهم",
      "حصونهم"
    ],
    "level": 6,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "حصونهم"
  },
  {
    "id": 55,
    "question": "ما هي أول سورة نزلت من القرآن؟",
    "options": [
      "سورة الفاتحة",
      "سورة العلق",
      "سورة الناس",
      "سورة الإخلاص"
    ],
    "level": 6,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "سورة العلق"
  },
  {
    "id": 56,
    "question": "من هو النبي الذي بُني عليه الكعبة؟",
    "options": [
      "إبراهيم",
      "إسماعيل",
      "نوح",
      "موسى"
    ],
    "level": 6,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "إبراهيم"
  },
  {
    "id": 57,
    "question": "ما هو عدد الأشهر الحُرُم؟",
    "options": [
      "3",
      "4",
      "2",
      "5"
    ],
    "level": 6,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "4"
  },
  {
    "id": 58,
    "question": "من هو أول من أسلم من الصبيان؟",
    "options": [
      "علي بن أبي طالب",
      "عثمان بن عفان",
      "أبو بكر الصديق",
      "عمر بن الخطاب"
    ],
    "level": 6,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "علي بن أبي طالب"
  },
  {
    "id": 59,
    "question": "من هو الصحابي الذي لقب بسيف الله المسلول؟",
    "options": [
      "خالد بن الوليد",
      "حمزة بن عبد المطلب",
      "علي بن أبي طالب",
      "بلال بن رباح"
    ],
    "level": 6,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "خالد بن الوليد"
  },
  {
    "id": 60,
    "question": "ما اسم الليلة التي نزل فيها القرآن؟",
    "options": [
      "ليلة القدر",
      "ليلة النصف من شعبان",
      "ليلة الجمعة",
      "ليلة المعراج"
    ],
    "level": 6,
    "category": "religion",
    "trueanswer": "ليلة القدر"
  }
]